陶傑: 「緊急法」現在不應使用. 「反送中抗爭」與「六七暴動」完全不同

陶傑 Channel
46分鐘 ·

由於一時難以出動解放軍，有人提出，可以由特首引用殖民地時代留下的「緊急法例」，不必借助解放軍而在所謂高度自治的框架內「止暴制亂」。

此一法例，對於特首林鄭月娥，豪賭一手，希望反敗為勝，自然散發着巨大的誘惑力。

香港的「緊急法例」在英治時代對付一九六七年五月香港共產黨暴亂時執行過，若特區政府林鄭月娥模仿使用，有以下的不同：

1，「六七暴動」因當年中國大陸的極左文革癲癇症波及，並非當時的港督戴麟趾政府率先通過任何不得人心的法例或政策而引起。港督戴麟趾當時受到香港商界各階層擁戴，暴動發生之後，香港商界和各階層支持殖民地政府迅速鎮壓。而香港今日局面由林鄭月娥女士堅持拒絕撤回修訂而起，身為特首，其今日的支持度，根據最新調查，只有前無古人的17%。

2，當年香港人為了逃避1949年大陸變局，托庇殖民地香港，雖有窮人住唐樓和木屋，但平均生活空間不止170平方呎。其時香港有工業出口，包括人造膠花，貿易繁盛，即使社會缺點，市民體諒，樂業安居。因此當年雖然左派也聲稱「解放軍很快就會解放香港」，不惜炸彈攬炒，但工商界和基層市民對於左派無辜掀起暴動，極為厭惡。

3，1967年五月暴動的任何街頭遊行示威，人數從未超過五千，缺乏民氣，而2019年六月，香港人的街頭和平示威，每次以百萬計。在不同的時代、不同的氣場之下，不同的政府，引用相同的緊急法例，當會引起不同的效果。今日香港的年輕人，是否會屈服於一個口口聲稱要「誠意對話」但又用緊急法例取締「基本法」規定的許多基本人權、但民望敗落的政府之非常手段？

4，1967年英國殖民地政府執行緊急法例，美國支持。但不幸今日美國國會準備通過香港人權法，不但有意制裁香港特區政府壓制人權的官員，還據說要以香港特區實現普選為條件。林鄭月娥若執行緊急法例，美國反應全然未知，但必定對香港立關稅區地位帶來巨大衝擊，「香港關係法」也會有影響。

因為中方有喉舌已經定性為「顏色革命」、「外國勢力亂港」，在香港的美國八萬五千僑民，會不會因「緊急法令」而遭到林鄭政府的任意逮捕和拘留，預料川普的美國政府將會同樣緊急的態度對香港問題進行處理。

5，當年香港政府除了據此例搜捕左派暴動領袖、搜掠香港左派學校並發現製作炸彈證據、進而封閉「中華中學」（校長黃祖芬即前律政司司長梁愛詩的舅父被指為暴亂份子而被捕），香港三間左派報紙被指煽動暴亂及散播「中國炮艇出現香港海域」謠言而停刊，以取締暴動後勤基地。林鄭敢不敢下令老闆曾最近會見美國副總統及國務卿的蘋果日報停刊？

為杜絕「暴動」資訊交流文宣擴散，維護警察士氣，特府當然須同時封閉網台、社交媒體包括Facebook，這樣做，西方文明社會是否視之為特首林鄭月娥本人結束「一國兩制」？又會有何後果，外資會否撤出香港？自然是另一個非常有趣而超級巨大的懸念。

以上各點，均為以社會科學的角度之常理推測。歡迎各位補充。

文宣組要做野, 解釋「反送中抗爭」與「六七暴動」完全不同

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

B612星人 =報導cctvb假新聞, 死不悔改

Push

搜掠香港左派學校並發現製作炸彈證據、進而封閉「中華中學」（校長黃祖芬即前律政司司長梁愛詩的舅父被指為暴亂份子而被捕）

屌你原來成家都唔係好人

831

我無野講

文宣

完全兩樣唔同既野
如果佢覺得用緊急法解決到問題真係隨便用

呀 除非佢地仲覺得好似67暴動咁 背後有人指使

講起納粹

《舒特拉的名單》女演員 : 被香港的年輕示威者深深打動

梁愛詩

無所謂 你用緊急法即係攬炒
咁咪攬炒囉 大家返屋企瞓覺
到時估下有錢佬收你皮先
定係普通市民收你皮先

4，1967年英國殖民地政府執行緊急法例，美國支持。但不幸今日美國國會準備通過香港人權法，不但有意制裁香港特區政府壓制人權的官員，還據說要以香港特區實現普選為條件。

用唔用緊急法又咪係睇鬼佬頭, 同解放軍一樣, 唔驚鬼佬制裁就用得

去到呢一刻仲以為嚇到香港人
而家就係同彈弓一樣
你本身唔係死要面即時撤回 基本上無乜反彈
你要撳香港人落去 反彈只會愈黎愈大
你只要捉一個 當時人嘅家人朋友都會出黎
捉一出十 我睇你捉得幾多個

所以國際文宣要做野

陶傑成日粒水

唔好利用狗仔過橋！

暗黑兵法3.0 比警告狗仔！？

老一派始終冇決心焦土

推

仲要解釋埋當年六七係今日工聯會搞

英文CAPTION一定要加

攞我哋同支聯會嗰班垃圾做比較
真係侮辱咗所有抗爭者

毛魔係超級焦土派

我要攬炒

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好想知77係超級黑暗兵法定無敵on9